[長文純分享] 今日俾中年同事們撩我傾關於反送中既睇法

諗唔到有咩渠道可以分享
所以撞番個冇用好耐又註冊連登既mail個pw
今日終於註冊左加入連登大家庭
第1次出post有乜唔岩唔着請求高枱貴手

首先我返工既office有9成都係上年紀既叔叔/姨姨
平時會講下時事(都係果啲所謂觀點)所以我一直選擇唔出聲
但佢地今日竟然主動黎問我對啲示威點睇………(佢地會主動傾計既後生女應該得我一個
冇法啦我唯有抑壓住想屌9佢地既衝動同佢地理性討論下
了解到佢地既想法令我各種開眼界

首先佢地唔覺得條例有問題
好多國家都有啦～
係嫁～只係大家都唔信上面會依法行事炸嘛
而佢地選擇相信並質疑之前既事件既真確性/只係個別事件

佢地對於示威各種既觀點

1. 表達訴求Ok但現時太激進會影響人所以唔Ok，會着重示威者挑引唔Ok但認為藍絲暴力/警方不配戴委任證/隨便放屯公伯伯走係合理，總之示威者搞事就是不對

2. 認同正苦高層現時處理手法不Ok但會覺得警察慘被磨心-->示威者就要收手

3. 覺得三跑/明日大嶼等燒錢計劃真係可以為社會未來發展好，而唔覺得每日150個有問題，亦唔會去質疑巨額投資有否涉及貪污嫌疑
(佢地：人地講姐～證據呢？

4. 會質疑銅鑼灣書店/警員被咬斷手指係因為挖眼/屯公呀叔挑引等例子既真確性，又識得講冇證據點證明係真，但唔會質疑自己覺得示威者收$5000都係冇實據
(我：咁你話有$5000收又有冇證據先～

5. 覺得示威者們對港共既不信任係想太多，不喜歡就移民囉，或者覺得根本冇可能推翻中共就唔好FF太多

6. 覺得社會整體維穩>個人人權/利益/道德，所以覺得和諧式管治既監控系統係有必要

7. 會知道網上資訊有機會造假，但對主流媒體既報導/直播/自己聽返黎既事卻用自己既方式理解後就深信不疑

8. 覺得年輕人選擇對抗政權係因為我地冇經歷過戰亂未挨過，唔識珍惜安定社會既可貴，明知政權腐壞就應選擇啞忍/移民，而唔係對抗

首先我對於點解到今時今日還堅信正苦跟中共為市民好感到費解

然後我都有用文宣成日提到既方法去串番佢地
但去到第8點我真係駁唔到

最後因為都就快收工唔多想思考
我就只係求其話唔同時代對社會唔同事既對錯會有唔同定義
可能今天覺得錯既事在未來就會變得岩
今日話係暴亂姐，可能如果成功左既話後世會話今次係起義呢
(大概引用了孫中山跟貞德做例子
我地只係旁觀者，而且事件只係剛剛開始
係冇親身體會(至少佢地冇親身發過夢)既情況下根本沒資格去批判對錯
而且呢啲事根本冇絕對對錯
不論示威者定警方大概都有立心不良既人，但要着重雙方會衝突既原因而唔係針對某啲單一事件就評論晒整個大環境
我地都係食下花生就好～
反正我地都干預唔到什麼事情發展

放棄教化強行話題終結準時收工

sorry for 1999

本身以為佢地只係俾CCTVB洗腦先亂咁講野
但其實佢地係有睇其他立場既野
只係選擇左只係相信佢地願意相信既事
(引用by立場新聞
為同事們根深蒂固地寧願當一隻等待被屠宰既豬感到無奈

(收左工見到銀髮族既宣言又開心番

其實真係好多廢老會咁諗，唔理性果D根本唔會聽你講

想知你上邊啲 points 大約講咗啲咩回應佢地
想學野

安定社會就唔會咁迫，連樓都買唔起啦

好明，其實有時覺得撐獻世派班友唔係收咗錢（當然部分有啦），其實佢哋係真心支持政府，而呢種支持，我覺得係源於對權力嘅祟拜，佢哋會覺得當權嘅人就係啱，就算政府做得唔好，都應該原諒而唔係反對，因為喺佢哋眼中，政府就係政府，永遠係高高在上嘅權力，不容許質疑的

利申家中兩老都係咁

8. 覺得年輕人選擇對抗政權係因為我地冇經歷過戰亂未挨過，唔識珍惜安定社會既可貴，明知政權腐壞就應選擇啞忍/移民，而唔係對抗

淨係計亞洲已經有台灣同南韓
佢哋經過戰亂挨過
但係喺八九十年代左右（好似係）
上街抗爭有極大衝突，唔係一味啞忍移民
結果而家社會比較民主同安定
經濟計人均收入仲比大陸好好好好多

有時候睇嘢唔淨係睇香港就夠

社會穩定係佢地穩定咋

好多藍屍會講：『不是逃犯，不怕修例。』

這只是一個自私的說法。

舉例如「限奶令」，我無細路，有無奶粉賣對我或者其他好多人都無影響。但咁唔代表我哋對「限奶令」不能有不同立場。

再者，反送中的原因並非在『怕被送中』，而是在於維護一國兩制中的兩制不會被破壞。

中央和香港是從屬關係, 地位並不對等。香港法庭處理內部事務的案件也曾遭人大釋法干預, 在司法以外, 引渡更涉及行政長官的行政權力, 在中港從屬關係下, 行政長官的決定可能要聽從中央指示, 風險不能排除, 這元素卻不存在其他對等國家的引渡中。

同藍絲傾計可以睇睇

[文宣必看] 立場啱啱出左篇藍絲功略

第八點：
八年抗戰死左二千萬人
大躍進三年就死左三四千萬
就係因為政權腐敗

佢地經歷過咩戰亂咁把炮呀

8 <- 即係佢哋係知政權腐敗？

遊行無用，勇武無用，連儂牆無用，民意開始逆轉，開始攰，好想死，仲唔散係弱智，仲唔衝係嘥氣，條例已經死亡，警察已經內鬨

我覺得樓主可以睇下哩篇文
係講緊共產政權令人民信服政府嘅一個手法

可能你嘅同事就係經歷得多 接觸得太多
太多令佢哋情願活係政權底下 都唔相信正義嘅資訊

覺得正義嘅事情係破壞緊社會嘅安定

呢邊我收工先見到
心諗點解唔早小小俾我望到佢

我有charge過佢地一國兩制既問題
但佢地覺得香港本來就係屬於中國既一部分所以遲早收番好正常 (我:
係我地唔認同自己係中國人在先
我就話咁多年黎中國做左幾多好事有目共睹，我地唔係話唔認同就唔認同，事出必有因嘛
佢地就話唔好淨係睇衰野，都有好既野嫁嘛

我…無野講(唔想思考

其實冇乜點回應到
佢地偏向一言不合就問：證據呢？人地講姐～
或者選擇逃避：咁人地都有人地既好嘛～
之後就拉左落下一個話題

好想大叫
咁你老婆出去偷食都要原諒佢喔，佢都有佢既好嘛

淨係講沙田果單
我撚知行個商場都要俾你地話搞事咩
唔係啲狗唔入黎圍城根本唔會搞事囉屌

我屌你又話有睇直播
自己望清楚咪係證據囉
不過你要點解讀或者選擇性失明我都冇得阻止你